美媒：特朗普一心想挑釁北京 數月前已安排電蔡英文

特朗普打破外交慣例，與他口中的「台灣總統」蔡英文通電話。有人質疑，特朗普可能只是因為欠缺外交經驗才這樣做，但據報今次通話是經過數月的悉心安排，並非一場「意外」。

《華盛頓郵報》引述有份促成今次通話的人士報道，特朗普陣營早在數月前，已經開始低調地準備一旦入主白宮，華府如何與台灣重設關係。在特朗普當選後，他的幕僚早已計劃安排他與蔡英文通話，雙方幕僚經過數星期的討論，成功安排通電話，事前亦有為特朗普進行簡報，並非如特朗普在社交網絡帖文所指，通話是例行的禮節性質。

有評論指，特朗普此舉是一心想挑釁北京，展示他不會像奧巴馬政府般「買中國怕」。

環顧特朗普的幕僚和顧問團，當中不乏對華態度較強硬的鷹派分子，傾向親台，而候任的白宮幕僚長普里伯斯就是其中一個。有報道指，他分別在2011年和2015年到訪台灣，與還未上任總統的蔡英文會晤。

台灣的外長李大維曾稱普里伯斯是台灣的朋友，指他擔任白宮幕僚長，對台灣是好消息。

特朗普的經濟和亞洲顧問、經濟學家納瓦洛長期渲染中國威脅論，在處理中美關係問題上觀點極端、仇視中國。他數月前曾在報章撰文，強調美國不應摒棄台灣，需要對這個「民主燈塔」有更全面的政策。

特朗普在競選期間多次發表反華言論，談到中美貿易逆差時，炮轟中國如同「強姦」美國，揚言會大幅提升中國商品進口的關稅。外界關注特朗普上台後，對華政策會否出現重大改變，中美近年建構的新型大國關係隨時又要重新定義。

叫之前係咁叫人投侵既蝗國人情何以堪？

習大大怪罪落黎

又要執幾多玻璃？

公司交晒比仔女打理啦

成班都戇鳩，佢屌大陸越大力，大陸俾佢嘅利益就越多，唔通一上任就奶晒鞋底咩

正解!

你估佢係肥仔金咩

生意佬搵水魚係醒D既

ｔｒｕｍｐ好波

白癡的自己都唔知選唔選到邊會諗定咁小既事